*************************************************************************************************************

這邊是 DesignPattern 的學習紀錄

參考資料 : Head First Design Pattern

Create By Jarvis 2017/09/02

*************************************************************************************************************

1. 觀察者模式 :
---- 透過 subject & observer 的介面，讓多個 observer 可以監聽 subject 的行為。

2. 裝飾模式 : 
---- 套過 abstact Component 類別建立必要 method，再透過 Decorator 加入元件，並讓 sub class 實作。
---- 範例 Beverage(abstract componet)、Espresso & HouseBlend(concrete componet)

---- 目前實現代碼缺點 : 多了 Decorator 感覺， sub class 對方法實現並不是那麼有約束性。

3. 工廠模式 :
---- 簡單工廠 : 透過 factory 去生產不同口味 pizza, 由於 pizzaStore 控制 pizza 流程，所以限制不同工廠製作不同 pizza.
---- 工廠方法 : 每間 Store 透過實作 CreatePizza 的方式，去控制各自要產生 Pizza 種類。
---- 抽象工廠 : 由工廠方法再改良，加入了工廠注入到每個 Pizza ，並由工廠控制統一控制 Pizza 的製作流程。

4. 獨體模式 :
---- 透過 pivate construct 方式，統一用 GetInstance 去取得實例，如果尚未建立則會 new 一個實例。

5. 命令模式 :


6. 轉接器或表象模式 :
---- 轉接器 : 關鍵字 adapter, 目的是透過 adapter 將介面轉換成不同的介面。
---- 表象 : 目的是要簡化介面。

7. 樣板方法模式

8. 反覆器與合成模式

9. 狀態模式

10. 代理人模式

11. 複合模式

12. 剩下的模式

*************************************************************************************************************

守則:
1. 極少化守則 : 只和你的密友談話
這個守則希望我們在設計中，不要讓太多類別綑綁在一起，免得修改系統中一部分，會影響到其他部分。
如果許多類別之間互相依賴，就會變成一個易碎的系統，需要花許多成本維護，也因為太過於複雜而不容易被了解。
